水龍捲襲漁船 8人失蹤 珠海連日搜救

水龍捲襲漁船 8人失蹤
珠海連日搜救

珠海當局仍在搜救失蹤船員。互聯網

【本報訊】兩艘漁船上周四在珠海巿萬山群島捕魚期間，遇上強對流天氣，海上形成龍捲風，並夾雜狂風暴雨及冰雹，兩艘漁船當場被打沉，其中一艘漁船的夫婦獲救，另一艘由長洲出發的漁船，有八名船員失蹤，至今仍然杳無音訊。內地報道指，其中三名失蹤船員為持有香港身份證的澳門人。

記者：莫家文

涉事漁船為「珠香1746號」，長26.5米，總噸位165.97噸，屬木質拖網船，船東及兩名船員為澳門人，其餘為內地人，上周四下午1時由長洲出發前往萬山捕魚。據珠海出入境邊防檢查總站萬山邊檢站公佈，上周四晚上7時30分左右，受強對流天氣影響，珠海市萬山區大萬山島附近海域，突形成強海旋風並有狂風暴雨和冰雹，之後收到兩艘漁船翻沉消息，立刻派人前往救援。

另一沉船兩人獲救

其中一名獲救漁民黎貴稱，事發時他駕駛港澳漁船「粵茂濱漁23291號」，在珠海市萬山區大萬山港左防波堤外約300米避風，受強海龍捲風侵襲，船身迅速傾斜翻沉，他和妻子緊急跳上救生船逃生，至晚上9時50分被「粵珠漁運23291號」船救起，平安無恙。

另一艘翻沉漁船珠香1746號，至出事翌日事主家屬報警稱家人前往萬山捕魚後失蹤，內地部門才確認另一艘翻沉漁船的真正身份。由於沉沒位置不明，加上事發海域有六條國際航道縱橫交錯，海面風大浪急，珠海多個部門派出船艇及直升機對周邊305平方公里海域及53公里海岸線展開地氈式搜索，並動員附近10艘漁船協助。

珠海多個部門經搜查後，在萬山區白瀝島和大萬山島對開約三公里處，發現海面有薄層浮油和油味，經救援人員浮潛相信屬沉船位置，有待進一步搜查，救援工作至晚上仍在繼續，八名船員未見蹤影。

本港海事處於上周五早上10時20分接報有漁船在萬山群島失去聯絡，由於事件在香港水域以外發生，有關救援工作由廣東省海上搜救中心指揮，海事處亦有安排飛行服務隊提供支援。據了解，搜救行動仍在進行。

下一則
下一則
西貢快艇撞舢舨 漁民墮海亡

天有不測

張保仔